## Краткое описание helm-чартов
- registry: разворачивает в кластере k8s docker-registry, если такое необходимо.
- django: чарт разворачивает приложение django

---
### Чарт django:

Разворачивает depoyment с двумя контейнерами внутри:

- django: само приложение
- nginx: прокси для uwsgi

---
## Установка:

[!] В системе должен быть установлен helm3. 
Руководство по установке https://helm.sh/docs/intro/install/

---
### registry:
- заполните файл values.yaml для вашего случая.
- выполните команду установки. эта же команда используется для обновления релиза.
```
helm upgrade <release-name> <path/to/chart> --install --atomic --timeout 1m30s
```

---
### django:
- заполните файл values.yaml для вашего случая.
- выполните команду установки. эта же команда используется для обновления релиза.
```
helm upgrade <release-name> <path/to/chart> --install --atomic --timeout 1m30s
```

#### на что обратить внимание:
- если при установке необходимо предварительно собрать образ, то переменная **buildImage.enable** должна быть true. В этом случае сначала произойдет сборка образа, а затем будет развертут deployment приложения. Стоит отметить, что аннотация **helm.sh/hook** должна быть **pre-install**.( См. переменную **builderAnnotations** )
- если при обновлении релиза необходимо предварительно собрать образ, то переменная **buildImage.enable** должна быть true. В этом случае сначала произойдет сборка образа, а затем будет обновлен релиз. Стоит отметить, что аннотация **helm.sh/hook** должна быть **pre-upgrade**.( См. переменную **builderAnnotations** )
- если в вашем случае сборка происходит медленно и установка\обновление релиза прерывается по таймауту, то следует увеличить его значение. если убрать ключ --timeout, то будет применено значение по-умолчанию равное 5 минутам.



#### Приведенные в качестве примеров файлы __values.yaml__ в чартах, использовались на тестовом singlenode-кластере [microk8s](https://microk8s.io).